美超級財報周 四銀行示警
2023-01-14
https://udn.com/news/story/6811/6909803
美股超級財報季13日開鑼，打頭陣的華爾街四大銀行上季獲利表現雖超越預期，但對經濟前景的展望都抱持疑慮，早盤股價應聲下跌超過1%，拖累大盤表現。道瓊早盤一度跌逾200點。 美國最大銀行摩根大通（小摩）13日說，去年第4季淨利為110億美元或每股盈餘3.57美元，比去年同期成長6%，原因是交易部門的表現比預期優異，抵銷企業購併下滑的衝擊。市場波動性嘉惠交易部門收入，但投資銀行部門的表現依舊疲軟，營收減少57%，因企業為可能的衰退未雨綢繆，不願花錢從事併購。 小摩執行長戴蒙指出，美國經濟仍保持強勁，「然而，我們仍不清楚諸多利空的最終影響」，這些利空包括俄烏戰爭等地緣政治風險、能源和糧食供應不穩、侵蝕購買力並推升利率的高通膨，以及前所未見的量化緊縮政策」。小摩預測，美國今年將溫和衰退，因而提列了14億美元的貸款損失準備金，且預測今年扣除市場部門的淨利息收入（NII）為740億美元，不如市場預期的752億美元。 花旗上季淨利減少21%至25億美元，每股盈餘1.16美元，至於營收成長6%，達到180億美元，均優於市場預期。 受消費者放款業績鼓舞，美國銀行（BofA）上季營收年增11%至245億美元，獲利71億美元，每股盈餘85美分，均優於市場預期，歸功於美國聯準會（Fed）等央行連袂升息打通膨，高利率環境支撐了其消費者放款業務表現。然而，富國銀行卻因支付假帳戶案和解金及提高壞帳準備金，上季獲利腰斬至29億美元，或每股盈餘67美分，且為預防經濟疲軟產生的壞帳，將信貸損失準備金增至9.57億美元。 美國聯準會 小摩